Summary of J1735 Basic Safety Message format
(still under construction -- Sue, June 14)

msgid	DSRCmsgID	1         value 2 for basicSafetyMesage 
secmark	DSecond	2	milliseconds in a minute (65535 unknown)
id	TemporaryID	6	MAC address               
lat	Latitude	4	
long	Longitude	4            -x- 4 bytes
elev	Elevation	4            -x- 2 bytes
speed	Speed	2                -x- 2 bytes
heading	Heading	2              -x- 2 byte
acclong	Acceleration	2  -x- accel set (four way) 7 bytes
acclat	Acceleration	2  -x- accel set (four way) 7 bytes
accvert	VerticalAcceleration	2
yaw	YawRate	1
brakes	BrakeSystemStatus	1	(4 bits wheel brakes applied status, 2 bits traction control state, 2 bits anti lock brake status)
steering	SteeringWheelAngle	2
throttle	ThrottlePosition	1
lightset	ExteriorLights	1            -- 1 byte
vehsize	VehicleSize	3	(centimeters, 10 bits width, 14 bits length)	

Variable length addition of other data elements
